[Black Lives Matter] 貝多芬竟然是黑人

貝多芬是歷史上著名的音樂家之一，儘管他聽力下降仍然堅持創作，還留下許多名作，後世也尊稱他為「樂聖」。
不過這位音樂家竟然還莫名捲入最近吵超兇的「#黑人的命也是命 Black Lives Matter 」抗議事件當中，因為竟然有傳聞他其實是黑人

起源都來自這一篇推特，推主附上了證據截圖，並且聲稱貝多芬其實是非洲後裔！並表示在18-19世紀時貝多芬只要出席社交場合都會將臉塗白，還有在別人替他畫肖像畫的時候找來白人替身，就連歷史學家也幫忙隱瞞關於貝多芬真實血統的真相，這篇充滿爆點的推文隨即引起許多人討論。

其實這篇文章出自於2015年，針對貝多芬是黑人提出兩點原因，一是他google發現有許多關於貝多芬「厚嘴唇、寬而扁的鼻子和深色皮膚、黑頭髮和小眼睛」外型特徵的敘述，加上他的母親來自於摩爾人區，因此更大幅增加了貝多芬可能有黑人血統的要素。

原作者表示自己雖然不是音樂史專家，但歐洲人自古以來都有將歷史偉人「洗白」的嫌疑，他認為提出這個議題相當重要，可能會接露歐洲殖民主義者對於掩蓋真實歷史的影響。

Racist

係都唔出奇，大仲馬都有黑人血統。

其實已前歐洲得黑人

但係貝多芬唔作Rape歌

係都唔出奇，包青天都有黑人血統

黑人聽貝多芬個原因
本身黑人都歧視白人，blm去到尾聲會唔會轉返做wlm

全世界都係黑人咪無歧視囉

全宇宙都係支那嘅同一邏輯